{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Minek a rövidítése a PC?",
      "options": [
        "Personal Computer",
        "Portable Computer",
        "Personal Calculating machine",
        "Portable Calculating machine"
      ],
      "answer": "Personal Computer",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Melyik programozási nyelv nem támogatja az objektum orientált programozást?",
      "options": [
        "Python",
        "C",
        "C#",
        "Java"
      ],
      "answer": "C",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Mi volt az Adobe Flash?",
      "options": [
        "Multimédiás szoftverplatform",
        "Weboldal",
        "Programozási nyelv",
        "Szkript nyelv"
      ],
      "answer": "Multimédiás szoftverplatform",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Melyik része végzi el a számításokat a számítógépben?",
      "options": [
        "Alaplap (Motherboard)",
        "Processzor (CPU)",
        "Félvezető alapú meghajtó (SSD)",
        "Videókártya (GPU)"
      ],
      "answer": "Processzor (CPU)",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Milyen színkeverési eljárás az RGB?",
      "options": [
        "Additív",
        "Szubtraktív",
        "Fázis",
        "Fizikai"
      ],
      "answer": "Additív",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Milyen színkeverési eljárás az CMYK?",
      "options": [
        "Additív",
        "Szubtraktív",
        "Fázis",
        "Fizikai"
      ],
      "answer": "Szubtractív",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Mi nem használ RGB színkeverési eljárást?",
      "options": [
        "Monitor",
        "TV",
        "Okostelefon",
        "Nyomtató"
      ],
      "answer": "Nyomtató",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Melyik szín a K az CMYK színkeverésben?",
      "options": [
        "Cián",
        "Sárga",
        "Fekete",
        "Magenta"
      ],
      "answer": "Fekete",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Mire jó a bootstrap a webprogramozásban?",
      "options": [
        "Különböző méretű eszközök kezelése",
        "Különböző szkript nyelvek összekötésére",
        "Különböző programozási nyelvek összekötésére",
        "Különböző szerverek kezelésére"
      ],
      "answer": "Különböző méretű eszközök kezelése",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Melyik kábelt nem használják a PC-k?",
      "options": [
        "VGA",
        "Koax kábel",
        "UTP",
        "HDMI"
      ],
      "answer": "Koax kábel",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Melyik adattároló eszközt nem használják manapság?",
      "options": [
        "Hajlékony lemez",
        "CD",
        "DVD",
        "SSD"
      ],
      "answer": "Hajlékony lemez",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Mit használ a vízhűtés?",
      "options": [
        "Forrás víz",
        "Ásvány víz",
        "Desztillált víz",
        "Lúgos víz"
      ],
      "answer": "Desztillált víz",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Milyen periféria nem létezik?",
      "options": [
        "Bemeneti",
        "Kimeneti",
        "Háttértárak",
        "Tároló eszközök"
      ],
      "answer": "Tároló eszközök",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Melyik nem bemeneti periféria?",
      "options": [
        "Monitor",
        "Egér",
        "Billentyűzet",
        "Mikrofon"
      ],
      "answer": "Monitor",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Melyik nem kimeneti periféria?",
      "options": [
        "Nyomtató",
        "Szkenner",
        "Hangszóró",
        "Monitor"
      ],
      "answer": "Szkenner",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Melyik a kakukktojás?",
      "options": [
        "Számítógép",
        "Laptop",
        "Okostelefon",
        "Tablet"
      ],
      "answer": "Számítógép",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Mit használnak az LCD-es eszközök?",
      "options": [
        "Folyékony kristály",
        "Folyékony műanyag",
        "Folyékony fém",
        "Folyékony szénelektróda"
      ],
      "answer": "Folyékony kristály",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Milyen fényt nem használhatnak az LED-es eszközök?",
      "options": [
        "Látható fény",
        "Infravörös fény (IR)",
        "Ultraviolet fény (UV)",
        "Röntgen fény"
      ],
      "answer": "Röntgen fény",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Melyik nyomtatófajta található a kasszákban?",
      "options": [
        "Mátrix",
        "Hő",
        "Tintasugaras",
        "Lézer"
      ],
      "answer": "Hő",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Melyik nem tartós adattároló?",
      "options": [
        "Merevlemez(HDD)",
        "Tetszőleges hozzáférésű memória (RAM)",
        "Csak Olvasható Memória (ROM)",
        "Flash Memória"
      ],
      "answer": "Tetszőleges hozzáférésű memória (RAM)",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Hány réteg-e van az OSI modellnek?",
      "options": [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
      ],
      "answer": "7",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Hány réteg-e van a TCP/IP modellnek?",
      "options": [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
      ],
      "answer": "4",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Melyik réteg nem az OSI modell része?",
      "options": [
        "Szállítási réteg",
        "Fizikai réteg",
        "Hálózati interfész réteg",
        "Viszony réteg"
      ],
      "answer": "Hálózati interfész réteg",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Melyik réteg nem az TCP/IP modell része?",
      "options": [
        "Szállítási réteg",
        "Alkalmazási réteg",
        "Hálózati interfész réteg",
        "Megjelenítési réteg"
      ],
      "answer": "Megjelenítési réteg",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Melyik OSI modell rétegben dolgozik a kapcsoló (switch)?",
      "options": [
        "Fizikai",
        "Adatkapcsolati",
        "Hálózati",
        "Szállítási"
      ],
      "answer": "Adatkapcsolati",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Melyik OSI modell rétegben dolgozik a forgalomirányító (router)?",
      "options": [
        "Fizikai",
        "Adatkapcsolati",
        "Hálózati",
        "Szállítási"
      ],
      "answer": "Hálózati",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "Melyik paranccsal kell a hálózati portokat felkapcsolni?",
      "options": [
        "No Shutdown",
        "Power On",
        "Port Enable",
        "Port On"
      ],
      "answer": "No Shutdown",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Milyen formában továbbítják az adatokat a hálózati gépek az adatkapcsolati rétegben?",
      "options": [
        "Bitek (Bits)",
        "Keretek (Frames)",
        "Csomagok (Packets)",
        "Adat (Data)"
      ],
      "answer": "Keretek (Frames)",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "Milyen formában továbbítják az adatokat a hálózati gépek az hálózati rétegben?",
      "options": [
        "Bitek (Bits)",
        "Keretek (Frames)",
        "Csomagok (Packets)",
        "Adat (Data)"
      ],
      "answer": "Csomagok (Packets)",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "Mire jó a Variable Length Subnet Mask (VLSM) számítás?",
      "options": [
        "Hálózati cím alhálózatokra elosztása",
        "Hálózati címek összekapcsolására",
        "Alhálózatok kezelésére",
        "Hálózati címek kezelésére"
      ],
      "answer": "Hálózati cím alhálózatokra elosztása",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "Melyik gép párost nem keresztkötésű UTP-kábellel kötünk össze?",
      "options": [
        "Kapcsoló-kapcsoló",
        "Forgalomirányító-forgalomirányító",
        "Forgalomirányító-PC",
        "Forgalomirányító-kapcsoló"
      ],
      "answer": "Forgalomirányító-PC",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "Melyik géppárost nem egyeneskötésű UTP-kábellel kötünk össze?",
      "options": [
        "Forgalomirányító-PC",
        "Forgalomirányító-kapcsoló",
        "Kapcsoló-PC",
        "Kapcsoló-Hozzáférési pont (Access point)"
      ],
      "answer": "Forgalomirányító-kapcsoló",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "Melyik színű kábel nincs az UTP kábelben?",
      "options": [
        "Kék",
        "Kék és fehér",
        "Fehér",
        "Barna"
      ],
      "answer": "Fehér",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "Mi az UTP kábel csatlakozójának a neve?",
      "options": [
        "RJ45",
        "PG25",
        "AZ95",
        "KH55"
      ],
      "answer": "RJ45",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "Melyik kábel portja a HWIC-2T?",
      "options": [
        "UTP",
        "Soros (serial)",
        "Konzol",
        "Telefonvonal"
      ],
      "answer": "Soros (serial)",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "Melyik hálózati terület a legnagyobb?",
      "options": [
        "Personal Area Network (PAN)",
        "Local Area Network (LAN)",
        "Metropolitan Area Network (MAN)",
        "Wide Area Network (WAN)"
      ],
      "answer": "Wide Area Network (WAN)",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "Mit jelent a V a VLAN rövidítésben?",
      "options": [
        "Vizuális (Visual)",
        "Virtuális (Virtual)",
        "Erényes (Virtuous)",
        "Különféle (Various)"
      ],
      "answer": "Virtuális (Virtual)",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "Melyik VLAN interfészbe vannak a hálózati eszközök beállítva?",
      "options": [
        "VLAN 0",
        "VLAN 1",
        "VLAN 100",
        "Semelyikbe"
      ],
      "answer": "VLAN 1",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "Melyik nem dinamikus forgalomirányító protokoll?",
      "options": [
        "Routing Information Protocol (RIP)",
        "Open Shortest Path First (OSPF)",
        "Enhanced Interior Gateway Routing Protocol (EIGRP)",
        "Spanning Tree Protocol (STP)"
      ],
      "answer": "Spanning Tree Protocol (STP)",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 40,
      "question": "Mire használjuk a Feszítőfa protokollt (STP)?",
      "options": [
        "VLAN-ok közötti kommunikáció",
        "VLAN-ok listájának a megosztása hálózati eszközökkel",
        "Kapcsolók összekötése hálózati hurok nélkül",
        "Hogy ne dőljön ki a hálózat"
      ],
      "answer": "Kapcsolók összekötése hálózati hurok nélkül",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 41,
      "question": "Melyik OSI réteg felelős az adatok titkosításáért?",
      "options": [
        "Alkalmazási réteg",
        "Megjelenítési réteg",
        "Hálózati réteg",
        "Szállítási réteg"
      ],
      "answer": "Megjelenítési réteg",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 42,
      "question": "Milyen adattípus jellemző egy egész szám tárolására C# nyelvben?",
      "options": [ "float", "int", "string", "bool" ],
      "answer": "int",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 43,
      "question": "Melyik a helyes szintaxis egy 'Hello, World!' kiírására Pythonban?",
      "options": [ "print('Hello, World!')", "echo('Hello, World!')", "console.log('Hello, World!')", "System.out.println('Hello, World!')" ],
      "answer": "print('Hello, World!')",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 44,
      "question": "Mit jelent az IDE rövidítés a programozásban?",
      "options": [ "Integrated Development Environment", "Internal Data Emulator", "Independent Debugging Engine", "Interactive Design Editor" ],
      "answer": "Integrated Development Environment",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 45,
      "question": "Melyik NEM programozási nyelv?",
      "options": [ "Python", "HTML", "C++", "Java" ],
      "answer": "HTML",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 46,
      "question": "Mi történik, ha egy végtelen ciklust írsz programba?",
      "options": [ "A program gyorsabban fut", "A program nem fordul le", "A program soha nem áll le", "A program automatikusan leáll" ],
      "answer": "A program soha nem áll le",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 47,
      "question": "Mi a fő célja a változónak egy programban?",
      "options": [ "A kód formázása", "Adatok tárolása", "A hibák keresése", "A kód megjelenítése" ],
      "answer": "Adatok tárolása",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 48,
      "question": "Mi a 'for' ciklus szerepe a programozásban?",
      "options": [ "Adatok számolása", "Kódismétlés vezérlése", "Adatok törlése", "Hibakeresés" ],
      "answer": "Kódismétlés vezérlése",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 49,
      "question": "Melyik karakterrel kezdődik a komment a Pythonban?",
      "options": [ "//", "/*", "#", "--" ],
      "answer": "#",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 50,
      "question": "Mire használjuk az if-else szerkezetet?",
      "options": [ "Ismétlésre", "Döntéshozatalra", "Kiírásra", "Adattárolásra" ],
      "answer": "Döntéshozatalra",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 51,
      "question": "Mit jelent a 'bug' szó a programozásban?",
      "options": [ "Új funkció", "Programhiba", "Bogár a gépházban", "Vírus" ],
      "answer": "Programhiba",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 52,
      "question": "Mit csinál a `len()` függvény Pythonban?",
      "options": [ "Megszoroz két számot", "Visszaadja egy lista hosszát", "Összehasonlít két karaktert", "Konvertál stringet számra" ],
      "answer": "Visszaadja egy lista hosszát",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 53,
      "question": "Melyik fájlkiterjesztés jellemző Python programokra?",
      "options": [ ".cpp", ".cs", ".java", ".py" ],
      "answer": ".py",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 54,
      "question": "Mi az algoritmus?",
      "options": [ "Programozási nyelv", "Fejlesztői környezet", "Problémamegoldó lépéssor", "Számítógép típusa" ],
      "answer": "Problémamegoldó lépéssor",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 55,
      "question": "Mit tárol egy 'string' típusú változó?",
      "options": [ "Karakterek", "Lebegőpontos számokat", "Szöveges adatokat", "Logikai értékeket" ],
      "answer": "Szöveges adatokat",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 56,
      "question": "Melyik NEM vezérlési szerkezet?",
      "options": [ "if", "for", "while", "print" ],
      "answer": "print",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 57,
      "question": "Mit jelent a deklaráció?",
      "options": [ "Változó értékének megadása", "Változó létrehozása", "Függvény futtatása", "Program bezárása" ],
      "answer": "Változó létrehozása",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 58,
      "question": "Mi a futási időben keletkező hiba neve?",
      "options": [ "Logikai hiba", "Fordítási hiba", "Szintaktikai hiba", "Runtime error" ],
      "answer": "Runtime error",
      "rank": 2
    },
    {
      "id": 59,
      "question": "Mire használjuk a debug funkciót?",
      "options": [ "Új funkciók hozzáadására", "Hibakeresésre", "Adatbázis-kezelésre", "Telepítésre" ],
      "answer": "Hibakeresésre",
      "rank": 1
    },
    {
      "id": 60,
      "question": "Mi történik, ha egy változót típus nélkül deklarálunk Pythonban?",
      "options": [ "Fordítási hiba", "Automatikusan meghatározza a típusát", "Nem fog működni", "semi" ],
      "answer": "Automatikusan meghatározza a típusát",
      "rank": 3
    },
    {
      "id": 61,
      "question": "Mi a szerepe a return utasításnak egy függvényben?",
      "options": [ "Kilépés a programból", "Adatok beolvasása", "Érték visszaadása", "Kiírás a képernyőre" ],
      "answer": "Érték visszaadása",
      "rank": 1
    }
  ]
}
